---
id: lab5-Instructions-intro
slug: /labs/lab5/Instructions/
sidebar_position: 1
---

# Введение

Одно из основных применений **наследования** – использование ранее разработанных и уже проверенных классов для случаев, когда разрабатываемый класс несколько отличается от имеющегося, но есть желание использовать его в качестве базового. Дополнительные трудности на этапе освоения этой технологии возникают при использовании библиотечных классов из-за того, что библиотечные классы разработаны как шаблоны классов и их использование имеет свои особенности.

Класс множество (`set`) является одним из типов ассоциативных контейнеров. В ассоциативных контейнерах доступ к данным выполняется не по индексу элемента (как в массиве), а по его значению (ключу). Множества хранят элементы, значения ключей которых должны быть уникальными. Наиболее часто используемой операцией при работе с множествами является поиск элемента. Поэтому для эффективной работы класс set должен обеспечивать быстрый доступ к данным по ключу. Для реализации этого требования множества, как правило, реализуются на основе сбалансированного дерева или отсортированного массива.
